美國不演了！發布192頁報告稱中國「不遵守WTO規範」

美國不演了！發布192頁報告稱中國「不遵守WTO規範」

稍早，美國貿易代表署發布了一份多達192頁的 報告，主要內容為評估2019年中國當局對於世界貿易組織（WTO）承諾的履行狀況，提及中方對「遵守WTO規範」一事仍然表現很差，且不只是不符其他會員國的預期，甚至與當時訂定的履約內容相差甚遠。

美國貿易代表署在該份上交至國會的重要年度報告中可說是「火力全開」，指稱中國雖然承諾經濟改革，但實則仍以國家主導整個經濟體，使其他WTO的會員國承受了一定程度損失。再加上中國其獨裁政體的關係，時常以封閉的手段阻止外國的競爭，或是出手干預。

另外，該份報告中的第125頁，對於新疆「再教育營」一事有不少的著墨。其內容敘述中國於新疆省有超過500個非自願拘留中心、監獄及教育營。當局針對包括維吾爾人在內超過100萬人實施強迫勞動、強行拘留及監禁，50頁則是提及當局封鎖了超過1萬個網站。

先前，美國聯邦調查局（FBI）局長瑞伊（Christopher Wray）於參議院司法委員會聽證會上指稱「中國試圖偷竊美國的智慧財產權來取得經濟上的優勢」，並以美國當局的一千多件智慧財產權竊案近乎來自中國作為佐證。

不料中國外交部發言人華春瑩「一不偷，二不搶，三不撒謊」作為回應，讓眾多網友不以為然。如今美國貿易代表署的192頁報告指出中國對於WTO的承諾及規範棄之不顧及壓迫人權的種種行徑，無非是重重打臉中方所述。

wow

push

一不偷，二不搶，三不撒謊，四不信共產黨

This way sir

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

寫埋香港落去

快啲天滅中共

推

唔經濟戰打到支那變番去廿年之前20人分一隻雞蛋 都對唔住西方陣營咁多年既損失

冇提香港